蘋果命名學知多少？官方終於解釋 XR 中「R」的意涵

從產品本身、發表會主題、視覺設計等總是蘊藏著故事性，Apple 用來闡述品牌深遠意涵的各個環節。當然歷代的 iPhone 的命名也是讓果粉們最好奇的事之一。

這兩年發表的新機，自從 iPhone 8 系列後，蘋果便不再中規中矩的以單純的阿拉伯數字作為命名，去年 iPhone X 雖然仍是讀作 ten ，代表著 iPhone 十週年的意涵（其實是第十一代手機），但字面上卻改用滿滿科技味的「X」來命名。

來到今年秋季發表會前，許多人預測的 iPhone 9 、XC（和 5C 一樣多彩版本，C 代表 Color ) 最終並沒有出現，iPhone XS、XS Max 中的「S」既不是前幾代放大後 5.5 吋版的「Plus」也不是 4S 的「Siri」。至於 XR 的「R」到底代表著「regular」還是「Revolution」嗎？在外界熱議猜測許久後，蘋果官方終於給出解答了！結論是 XR 和 XS 的「R」和「S」通通沒有意義。

蘋果全球產品行銷資深副總裁 Phil Schiller 近日接受 外媒採訪 透露，蘋果所用上的字母沒有特意要代表什麼。不過對跑車愛好者的他來說這次的「R」和「S」對他來說反倒是別具意義，他表示自己喜歡車和速度感的事物，而「R」和「S」常常是跑車拿來作為特殊車款命名的字母。

說到這裡，所有對蘋果今年產品名稱摸不著頭緒的現在總算得到了解答，沒有任何原因或邏輯，純粹是一個爽字。

不過要說蘋果一直以來的手機名稱字母都沒有任何意涵嗎？也並非如此，讓我們來盤點一下歷代所出現的英文字母和代表的意義。

第二代 iPhone 3G：
很明顯的，這是支援 3G 行動網路的意思

第三代 iPhone 3GS ：
加上一個「S」代表是「Speed」速度的意思

第五代 iPhone 4S：
蘋果並沒有解釋過這裡的「S」到底是 Super Steve 還是 Speed 呢？由於是蘋果智慧語音助理「Siri」初登場，最終被外界解釋也是被最多人認同的就是「Siri」啦！

第七代 iPhone 5c：
此款為 iPhone 首次引入了彩色的聚碳酸酯外殼，宣傳口號爲「天賦多彩（For the colourful）」，無疑地 c 就是 Color，因此外界也揣測今年 XR 原先應為 XC

第八代開始的 Plus：
從第八代 iPhone 6 開始用上了 Plus，後面的 iPhone 7 與 iPhone 8 都延續了阿拉伯數字與一款「Plus」螢幕加大為 5.5 吋版本，今年的新款因為已經放大到 6.5 吋成為蘋果史上最大螢幕尺寸的手機，不再適用 5.5 吋的「Plus」

第九代 iPhone SE：
只要一出現字母，又激起群眾的猜謎熱，最終由 Phil Schiller 揭曉謎底，SE 就是「Special Edition」特別版的意思啦！

以上是蘋果歷代命名學，你知道幾個呢？隨著這兩年跳脫阿拉伯數字，不按牌理出牌的蘋果在之後還會帶給我們什麼驚喜呢？真是令人期待！

apple一改傳統

On9
編野即係講左d乜

R for Rubbish

即係抽card game入面d r 卡咁上下

即係話 冇架我鳩改架咋個名

S for Shit

仲以為stand for retard

55

垃圾XR

?

retarded